const questions = {

    PrimerasPreguntas: [
     { letter: "a", answer: "abducir", status: 0, question: "CON LA A. Dicho de una supuesta criatura extraterrestre: Apoderarse de alguien"},
     
     { letter: "b", answer: "bingo", status: 0, question: "CON LA B. Juego que ha sacado de quicio a todos los 'Skylabers' en las sesiones de precurso"},
 
     { letter: "c", answer: "churumbel", status: 0, question: "CON LA C. Niño, crío, bebé"},
 
     { letter: "d", answer: "diarrea", status: 0, question: "CON LA D. Anormalidad en la función del aparato digestivo caracterizada por frecuentes evacuaciones y su consistencia líquida"},
 
     { letter: "e", answer: "ectoplasma", status: 0, question: "CON LA E. Gelatinoso y se encuentra debajo de la membrana plasmática. Los cazafantasmas medían su radiación"},
 
     { letter: "f", answer: "facil", status: 0, question: "CON LA F. Que no requiere gran esfuerzo, capacidad o dificultad"},
 
     { letter: "g", answer: "galaxia", status: 0, question: "CON LA G. Conjunto enorme de estrellas, polvo interestelar, gases y partículas"},
 
     { letter: "h", answer: "harakiri", status: 0, question: "CON LA H. Suicidio ritual japonés por desentrañamiento"},
 
     { letter: "i", answer: "iglesia", status: 0, question: "CON LA I. Templo cristiano"},
 
     { letter: "j", answer: "jabali", status: 0, question: "CON LA J. Variedad salvaje del cerdo que sale en la película 'El Rey León', de nombre Pumba"},
 
     { letter: "k", answer: "kamikaze", status: 0, question: "CON LA K. Persona que se juega la vida realizando una acción temeraria"},
 
     { letter: "l", answer: "licantropo", status: 0, question: "CON LA L. Hombre lobo"},
 
     { letter: "m", answer: "misantropo", status: 0, question: "CON LA M. Persona que huye del trato con otras personas o siente gran aversión hacia ellas"},
 
     { letter: "n", answer: "necedad", status: 0, question: "CON LA N. Demostración de poca inteligencia"},
 
     { letter: "ñ", answer: "señal", status: 0, question: "CONTIENE LA Ñ. Indicio que permite deducir algo de lo que no se tiene un conocimiento directo."},
 
     { letter: "o", answer: "orco", status: 0, question: "CON LA O. Humanoide fantástico de apariencia terrible y bestial, piel de color verde creada por el escritor Tolkien"},
 
     { letter: "p", answer: "protoss", status: 0, question: "CON LA P. Raza ancestral tecnológicamente avanzada que se caracteriza por sus grandes poderes psíonicos del videojuego StarCraft"},
 
     { letter: "q", answer: "queso", status: 0, question: "CON LA Q. Producto obtenido por la maduración de la cuajada de la leche"},
 
     { letter: "r", answer: "raton", status: 0, question: "CON LA R. Roedor"},
 
     { letter: "s", answer: "stackoverflow", status: 0, question: "CON LA S. Comunidad salvadora de todo desarrollador informático"},
 
     { letter: "t", answer: "terminator", status: 0, question: "CON LA T. Película del director James Cameron que consolidó a Arnold Schwarzenegger como actor en 1984"},
 
     { letter: "u", answer: "unamuno", status: 0, question: "CON LA U. Escritor y filósofo español de la generación del 98 autor del libro 'Niebla' en 1914"},
 
     { letter: "v", answer: "vikingos", status: 0, question: "CON LA V. Nombre dado a los miembros de los pueblos nórdicos originarios de Escandinavia, famosos por sus incursiones y pillajes en Europa"},
 
     { letter: "w", answer: "sandwich", status: 0, question: "CONTIENE LA W. Emparedado hecho con dos rebanadas de pan entre las cuales se coloca jamón y queso"},
 
     { letter: "x", answer: "botox", status: 0, question: "CONTIENE LA X. Toxina bacteriana utilizada en cirujía estética"},
 
     { letter: "y", answer: "peyote", status: 0, question: "CONTIENE LA Y. Pequeño cáctus conocido por sus alcaloides psicoactivos utilizado de forma ritual y medicinal por indígenas americanos"},
 
     { letter: "z", answer: "zen", status: 0, question: "CON LA Z. Escuela de budismo que busca la experiencia de la sabiduría más allá del discurso racional"}],
 
 
     SegundasPreguntas:[ 
     { letter: "a", answer: "Arteria", status: 0, question: "CON LA A. Conducto por donde va la sangre desde el corazón a las demás partes del cuerpo.  "},
 
     { letter: "b", answer: "Bitacora", status: 0, question: "CON LA B.	En los barcos, especie de armario que está fijo en la cubierta y situado muy cerca del timón donde se pone la brújula. "},
 
     { letter: "c", answer: "Cicerone", status: 0, question: "CON LA C.Persona que sirve a otras de guía y les va enseñando y explicando lugares y cosas interesantes. "},
 
     { letter: "d", answer: "Diplomacia", status: 0, question: "CON LA D. Actividad que realiza un país para mantener buenas relaciones con el resto de países. "},
 
     { letter: "e", answer: "Equinoccio", status: 0, question: "CON LA E. Cada uno de los dos momentos del año en que, por estar el Sol sobre el ecuador, los días y las noches duran lo mismo en toda la Tierra.  "},
 
     { letter: "f", answer: "Fisiologia", status: 0, question: "CON LA F. Ciencia que estudia las funciones de los órganos de los seres vivos."},
 
     { letter: "g", answer: "Glaciacion", status: 0, question: "CON LA G.Cada una de las épocas, hace miles de años, en las que hacía mucho más frío que en la actualidad y gran parte de la Tierra estaba cubierta por hielo. "},
 
     { letter: "h", answer: "Hinojo", status: 0, question: "CON LA H.Planta de flores amarillas que se usa como condimento, por el sabor de sus frutos parecido al del anís, y también en medicina porque ayuda a hacer la digestión. "},
 
     { letter: "i", answer: "Ingenio", status: 0, question: "CON LA I. Capacidad para inventar cosas o para pensar y hablar con gracia. "},
 
     { letter: "j", answer: "Jade", status: 0, question: "CON LA J. Mineral muy duro, de color verde o blanquecino, que se emplea en joyería y para hacer objetos de adorno.  "},
 
     { letter: "k", answer: "kamikaze", status: 0, question: "CON LA K. Piloto japonés que se lanzaba en su avión contra un barco u otro objetivo enemigo para destruirlo, aunque muriera al hacerlo. "},
 
     { letter: "l", answer: "Lema", status: 0, question: "CON LA L. Frase que expresa la forma en que debe actuar una persona. "},
 
     { letter: "m", answer: "Miriñaque", status: 0, question: "CON LA M. Prenda rígida o almidonada, a veces con aros, que antiguamente llevaban las mujeres bajo la falda para darle vuelo."},
 
     { letter: "n", answer: "Ninfa", status: 0, question: "CON LA N.	 En las leyendas mitológicas, diosa con forma de muchacha que vivía en los bosques, las fuentes o los ríos. "},
 
     { letter: "ñ", answer: "Ñandú", status: 0, question: "CONTIENE LA Ñ.	Ave parecida al avestruz, pero más pequeña y con tres dedos en cada pie. "},
 
     { letter: "o", answer: "Onomatopeya", status: 0, question: "CON LA O. Palabra que imita el sonido que hace un animal o una cosa. "},
 
     { letter: "p", answer: "Pabellón", status: 0, question: "CON LA P.	Edificio que es parte de un conjunto, de otro edificio más grande, o que está muy cerca de él. "},
 
     { letter: "q", answer: "Quimera", status: 0, question: "CON LA Q. 	Cosa que, sin ser real, alguien la imagina como posible o verdadera."},
 
     { letter: "r", answer: "Rémora", status: 0, question: "CON LA R. Pez marino que tiene una especie de ventosa en la cabeza con la que se fija a otros peces más grandes."},
 
     { letter: "s", answer: "Sotana", status: 0, question: "CON LA S. 	Traje negro y largo parecido a una túnica que llevan algunos curas y religiosos "},
 
     { letter: "t", answer: "Testamento", status: 0, question: "CON LA T. Escrito o declaración de palabra en el que alguien dice lo que quiere que se haga después de su muerte, sobre todo con su dinero o sus pertenencias."},
 
     { letter: "u", answer: "Urbanización", status: 0, question: "CON LA U. Conjunto de casas y edificios que suelen ser parecidos y donde hay tiendas, parques y otros espacios que necesitan las personas que allí viven. "},
 
     { letter: "v", answer: "Vencejo", status: 0, question: "CON LA V. Pájaro de color casi siempre negro o pardo que tiene el pico delgado, las alas muy largas y la cola en forma de horquilla. Vuela muy rápido."},
 
     { letter: "w", answer: "Whisky", status: 0, question: "CONTIENE LA W. Licor con mucho alcohol que se hace al fermentar la cebada o algunos otros cereales."},
 
     { letter: "x", answer: "Xilografía", status: 0, question: "CONTIENE LA X. Manera de hacer grabados sobre madera, dejando vacías las partes que deben quedar blancas en el dibujo. "},
 
     { letter: "y", answer: "Yak", status: 0, question: "CONTIENE LA Y. Mamífero de gran tamaño parecido a un toro, pero con el cuero cubierto de un abundante pelo que lo protege del frío. "},
 
     {letter: "z", answer: "Zócalo", status: 0, question: "CON LA Z. Banda más o menos ancha, cubierta de otro material o pintada, que hay en la parte baja de las paredes de una habitación. "}],
 }
 
 const AskName = () => {
        const UsersName = prompt('Write your name to start the game.')
        return UsersName;
     }
 const UserName = AskName();
 let Parada = [];
 let correctAnswers = [];
 let IncorrectAnswers = [];
 let Ranking = [
     {UserName: 'Anton', CorrectAnswers: 20, IncorrectAnswers: 7 },
     {UserName: 'Fiona', CorrectAnswers: 10, IncorrectAnswers: 17 },
     {UserName: 'Shrek', CorrectAnswers: 3, IncorrectAnswers: 24 },
     {UserName: 'Karl', CorrectAnswers: 0, IncorrectAnswers: 27},
     {UserName: 'Fidel', CorrectAnswers: 2, IncorrectAnswers: 25 },
     {UserName: 'Locke', CorrectAnswers: 26, IncorrectAnswers: 1},
     {UserName: 'Hobbes', CorrectAnswers: 23, IncorrectAnswers: 4},
 ];
 let SelctList = () => {
     let randomNumber = Math.floor(Math.random()*2) 
     if(randomNumber === 1) {
         return questions.PrimerasPreguntas;
     } return questions.SegundasPreguntas
 }
 let SelectionedQuestions = SelctList();
 let ShowQuestions = () => {
         alert('Write the answer if you know it, write "pasapalabra" to skip the question or "stop" to end the Game')
         do {
         SelectionedQuestions.every(question => {
         if (question.status === 0 || question.status === 3) {
         let answer = prompt(question.question);
         if (answer === null){
             answer = prompt(question.question);
             return true;  
         }
         else if (answer.toLowerCase() === question.answer) {
             alert('Correct!');
             question.status = 1;
             correctAnswers.push(question.letter);
             return true;
         } 
         else if (answer.toLowerCase() === 'pasapalabra') {
             question.status = 3;
             return true;
         } 
         else if(answer.toLowerCase() === 'stop'){
             alert('See you');
             Parada.push('x');
             return false;
         }
         else {
             alert(`Incorrect. The answer was ${question.answer}`)
             question.status = 2;
             IncorrectAnswers.push(question.letter);
             return true;
         }}
     else{ return true;}
         });
     } while(ComprobarStatus() === false && Parada.length < 1 )
     }
 
 let ComprobarStatus = () => {
     let status = [];
     SelectionedQuestions.forEach(question => {
    if (question.status != 3 && question.status != 0) {
        status.push('x')
    }
     })
     if(status.length === 27){
         
         return true;
     }
     else{
         return false;
     }
     
 }
 const Correcion = () => {
     SelectionedQuestions.forEach(question => {
         question.status === 1 ? correctAnswers.push('x') : IncorrectAnswers.push('x');
     })
 }
 const MostrarCorrecionUsarioStop = () => {
     alert(`You made ${correctAnswers.length} questions. And you miss ${IncorrectAnswers.length}. Bye`)
 }
 const MostrarRanking = () => {
     Ranking.push({UserName: UserName, CorrectAnswers: correctAnswers.length , IncorrectAnswers: IncorrectAnswers.length})
     Ranking.sort((a,b) => {
         return a.IncorrectAnswers - b.IncorrectAnswers
     })
     console.table(Ranking);
 }
 
 let Main = () => {
     ShowQuestions()
     Parada.length > 0 ? MostrarCorrecionUsarioStop() : MostrarRanking();
 }
 Main();

